\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, left=2.2cm, right=2.4cm, top=2cm, bottom=1.7cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polutonikogreek,ngerman]{babel}
\usepackage{setspace}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ {./imgs/} }

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{parskip}

\usepackage{hyperref}

\renewcommand{\i}[1]{\textit{#1}}
\renewcommand{\b}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\g}[1]{\glqq #1\grqq\,}
\newcommand{\grk}[1]{\selectlanguage{polutonikogreek}#1\selectlanguage{ngerman}}

\makeatletter
\newcommand{\MSonehalfspacing}{%
\setstretch{1.44}%  default
\ifcase \@ptsize \relax % 10pt
\setstretch {1.448}%
\or % 11pt
\setstretch {1.399}%
\or % 12pt
\setstretch {1.433}%
\fi
}
\newcommand{\MSdoublespacing}{%
\setstretch {1.92}%  default
\ifcase \@ptsize \relax % 10pt
\setstretch {1.936}%
\or % 11pt
\setstretch {1.866}%
\or % 12pt
\setstretch {1.902}%
\fi
}
\makeatother
%\MSonehalfspacing



\title{Installationsanleitung für Notepad++}
\author{Dominik A. Schäfer\\\small Mat.-No.: 12104167}
\date{06. Mai 2021}


%\pagestyle{headings}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Dominik A. Schäfer, 12104167}
\lhead{Installationsanleitung für Notepad++}
%\rfoot{\thepage}

\setlength{\parskip}{0.1mm}

\renewcommand{\rmdefault}{ptm}
\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
{\Huge Einführung Editor/Installation Notepad++}
\section*{Was ist überhaupt ein Editor?}
\paragraph{TL;DR:} Editor = rohes Textverarbeitungsprogramm ohne \g{schöne} Formatierung/Styles\\\vspace*{-5px}

Ein Editor ist eine spezielle Sorte Textverarbeitungsprogramm, das v.a. für das Erstellen und Bearbeiten von Programmquelltexten genutzt wird. Im Gegensatz zu z.B. Word oder LibreOffice kann man darin Text nicht fett/kursiv etc. setzen oder seine Farbe und Größe ändern; man wird stattdessen dabei unterstützt, syntaktisch korrekten Quelltext zu schreiben. Dabei würden die vielen bunten Formatierungsoptionen von Word nicht nur die eigene Konzentration stören, sondern durch die zusätzlichen Formatierungselemente u.U. auch den fabrizierten Quelltext korrumpieren, an dem man gerade arbeitet.\\\vspace*{-5px}

Zum Vergleich: Word

\includegraphics[scale=0.40]{./imgs/wordbsp}

vs. Notepad++

\includegraphics[scale=0.40]{./imgs/notepadppbsp}

\section*{Wieso Notepad++?}
Notepad++ bietet fünf wesentliche Vorteile für unsere Zwecke: es ist
\begin{itemize}
\item kostenlos
\item quelloffen und vertrauenswürdig (d.h. keine große Datenkrake dahinter und keine Viren darin versteckt!)
\item light-weight (d.h. es braucht nicht viel Speicher)
\item unkompliziert (d.h. kein ewiges Einarbeiten nötig)
\item in der Lage, alle für uns wesentlichen Programmiersprachen u.v.m. zu \g{verstehen.}
\end{itemize}

Andere, weiter verbreitetere und weniger einsteigerfreundliche Editoren sind z.B. \href{https://github.com/vim/vim}{Vim}, \href{https://www.gnu.org/software/emacs/}{Emacs}, \href{https://www.nano-editor.org/}{Nano}, \href{https://www.sublimetext.com/}{Sublime Text} oder relativ neu \href{https://code.visualstudio.com/}{Visual Studio Code}.

\section*{Voraussetzungen}
Windows einer Version dieses Jahrhunderts als Betriebssystem und ein ganz klein wenig freier Speicher; Festplattengröße, Prozessorgeschwindigkeit oder Arbeitsspeicher spielen nicht die geringste Rolle, weil Notepad++ von Haus aus so klein und schnell ist.

\section*{Installationsprozess Schritt für Schritt}
Ganz wichtig: der Link zur offiziellen Website zum Nachschauen: \href{https://notepad-plus-plus.org/}{https://notepad-plus-plus.org/}

\subsection*{Installer downloaden}
\begin{enumerate}
\item Zu folgendem Link navigieren: \href{https://notepad-plus-plus.org/downloads/v7.9.5/}{https://notepad-plus-plus.org/downloads/v7.9.5/}
\item $\rightarrow$Wenn Ihr wisst, ob Ihr auf einem 32bit- oder 64bit-System seid, wählt die entsprechende Version aus.\\
$\rightarrow$Wenn Ihr nicht wisst, was das ist oder Euch nicht sicher seid, klickt gleich oben auf der Website unter der Überschrift \g{\i{Download 32-bit x86}} auf den ersten Punkt, \g{Installer}.
\item Es öffnet sich jetzt in Eurem Browser irgendwo die Meldung, dass die Datei\linebreak \g{npp.7.9.5.Installer.exe} gespeichert werden soll, bestätigt das.
\item Schließt Euren Browser wieder.
\end{enumerate}

\subsection*{Installer ausführen}
\begin{enumerate}
\item Geht in Windows auf Eurem Computer in Euren Download-Ordner.
\item Doppelklickt auf die gerade heruntergeladene Datei. Das startet das Installationsprogramm, den sog. \g{Installer}.
\item Folgt dem Installationsassistenten, indem Ihr immer auf \g{Weiter} bzw. \g{Next >} klickt und schließlich auf \g{Installieren}.
\item Nach einigen Momenten müsste eine Erfolgsmeldung im Installer aufploppen. Wenn das geklappt hat, klickt auf \g{Finish}. Der Installer schließt sich dadurch und Notepad++ ist jetzt auf Eurem PC installiert.
\end{enumerate}

\subsection*{Abschluss der Installation}
\begin{enumerate}
\item Startet Euren PC neu.
\item Wenn der PC wieder hochgefahren ist, sucht Notepad++ in Eurem Windows-Startmenü oder drückt die Windows-Taste einmal kurz und tippt anschließend notepad++ ein und drückt dann ENTER. Das sollte Notepad++ starten.
\end{enumerate}
$\rightarrow$Damit seid ihr für die Stunde gut gerüstet. Es sollten eigentlich keine Probleme bei der Installation auftreten. Ihr müsst höchstens beim Starten des Installers einmal Euer Kennwort eingeben.\\
\b{Bei Unsicherheiten} kann dieses Video ab Minute 2:09 helfen:\\ \href{https://www.youtube.com/watch?v=9TwrBoqKtvk}{https://www.youtube.com/watch?v=9TwrBoqKtvk}

\section*{Notfall-Ersatzlösung}
\paragraph{TL;DR:} \b{Wenn Ihr Notepad++ zum Laufen gebracht habt, hier nicht mehr weiterlesen!}\linebreak Ersatzlösung = \g{Windows Editor}, startbar mit WIN+R, dann \g{notepad} ohne die Anführungszeichen eingeben und ENTER\\\vspace*{-5px}

Wenn Ihr vergesst, das Notepad++ zu installieren oder die Installation bei Euch aus welchem Grund auch immer partout nicht klappen will, gibt es auch noch ein anderes, wenn auch schlechteres Programm: den \g{Windows Editor}. Er kann wenig bis gar nichts und unterstützt keine Syntax-Checks, aber er ist für unsere Zwecke noch besser geeignet als Word.\\

Man startet ihn so:\\ (Windows-Taste gedrückt halten) + \glqq R\grqq -Taste drücken + (Windows-Taste loslassen);\\
 dann in das kleine aufgehende Fenster \g{notepad} ohne die Anführungszeichen eingeben und\linebreak ENTER drücken, das startet den Windows Editor.
\end{document}








